【林鄭包拗頸】何栢良：可重新開放午市堂食 政府：開放早午堂食，阿婆飲早茶，每枱坐2人

政府昨日起全面禁堂食，不少市民需要在路邊、公園等地方食飯。港大感染及傳染病中心總監何栢良形容情況「慘不忍睹」，他認為政府的原意良好，希望處理聚餐風險，但如果措施行不通，就需要更改，否則只會衍生更多問題，他舉例有人在廁所食飯，但廁所衞生環境差，病毒傳播的風險較餐廳更高，強調無論在何處食飯，都不應太多人聚集，並應在衞生的環境下盡快食完並戴上口罩。

何栢良在一個電台節目說，有人上班便需要處理食飯問題，認為可重新開放午市堂食，但在餐廳的防疫工作要做得更安全，包括每張枱的人數再下調、放置隔板等，亦可採取醫院飯堂的做法，如背對背坐、面對牆壁進食，他又提醒市民進食時不要傾談，食完戴口罩再說話。

何栢良又認為，政府不應只聚焦聚餐風險，每日過百宗確診個案，很多問題要處理，例如有不少確診者留在家未能送院，緊密接觸者需要上班，或會衍生新的傳播鏈，政府要盡快解決。

他指現時火頭處處，但形容政府用「漱口杯救火」，促請政府果斷進一步收緊邊境措施，包括考慮封關，亦要短期內叫停外傭來港。

我唔明林鄭點解係都要包拗頸？

係咪死得人少？

早餐從來都唔係問題
D人可以係屋企食埋先返工

依家個問題係LUNCH

佢林鄭係都要搞埋阿婆阿伯2條友去飲早茶
係都要阿伯阿婆交叉感染死, 先安樂？

究竟係乜嘢變態心理嚟？

人地專家組, 都話LUNCH就OK
佢係都要唔跟專家組

癈老冇茶飲！
唔撚投你民賤聯！

林鄭係咪怕民建聯太多票？

何柏良比777陰9左啦
而家班友擺何柏良上枱